[集中討論]ONEPIECE 海賊王 第975話 錦衛門的妙計 情報 下週休刊

975話標題 錦衛門的一計（英文情報師更新為“smart trick”）
扉頁故事：羅拉親了拯救她的戈蒂

桑尼號的船帆修復耽誤了時間，路飛他們遲到了一會但依舊趕到了現場
路飛，羅，基德大鬧一場。
狂死郎（傳次郎）亮明正身！！
狂死郎也現身表明自己是傳次郎。
因為得到了小弟和大蛇的信任和從牢房裡釋放出的武士們一起趕來助陣。
本以為被擊敗的大軍也平安無事，毀壞的船是用不到的。
傳次郎認為理由是錦衛門通過康家的暗號一事判斷出內奸就在身邊，所以故意解讀錯誤，但錦衛門只是單純弄錯了而已。
下週休刊。下下周JUMP封面+卷頭彩頁都是海賊王。

p1
狂死郎：——不過，錦先生，您不愧是個聰明的男人！康家大人的暗號圖是在表示“刃武港”的毒蛇的肚子上加上兩條線！這兩根線是意味著要消去腹部的字，大家都會將其解讀為去掉“ha bu mi na to（刃武港）”的中間，讀作“ha to”，您告訴大家加上兩條線——然而察覺到大蛇的間諜就在身邊的您故意只對身邊人誤解讀為“常影港”！於是間諜便就此把“常影港”傳達給大蛇了！
堪十郎：誒！！？

p2
狂死郎：錦先生不愧是我們的領頭人！果然您是值得尊敬的男人！！
錦衛門：……啊啊
“遭了，什麼都沒能阻止，可惡的錦衛
門！”
錦衛門：原來……不是常影港而是讀作“ha to”嗎！

下週休刊。

呢D先係情報隔離條撚樣

但錦衛門只是單純弄錯了而已

咁Hato 即係點解

網友問：“hato”是指哪裡？
情報師答：擁有楓林絕景的刃武湊（港？）的“波止（ha to，波止＝碼頭）”

from: talkop

咁快相認

傳次郎咁快亮明正身
仲以為會做間諜做到最後一刻出黎尾刀大蛇

咁都快無路飛3個已經準備滅團

呢下ON9
做左咁耐卧底

明明可以暗殺大蛇，忽然亮明正身，
廿年卧底白費

咪係 隨時都殺得死大蛇
做乜咁樣現身
上次就唔好阻卓洛斬大蛇啦屌

係

依排D臥底係咪都興自爆

相信鳩sir好有經驗

兩邊將守左廿年既秘密同時自爆
上集都可以話以為自己計劃好搶人，中左計，
屌，今集仲衰過TVB

好似幾正

咪係，明明有人可以當眾斬左大蛇，自己可以置身事外，忽然阻住佢

ON9程度同山治年餵大媽食蛋糕補血搞鳩甚平冇分別

傳次郎= 光明右使

唔怪得班狗好似你咁唔識做卧底

連獲取信任都唔識，咁就收得皮啦

藍色窗簾？
錦：作者
傅：老師

感覺上作者為咗整呢個gag出嚟，放棄咗傳次郎呢個卧底

咁其實佢哋依家嘅位置淨係得鳩十郎同凱多啲𡃁，暴露咗身份都唔會有人講到俾大蛇知啦(應該係掛)

而家打卒就開四檔之前又話用一用會用曬啲霸氣

成班人jm9人地咪講咗放咗被禁武士出黎囉係人都知佢係臥底啦唔通放出黎輪流幫佢打飛機咩

自爆做乜鳩

應該有五檔出

海賊王版king-錦衞門

其實路飛佢地知唔知大媽同左凱多同盟
依家走去鬼島等於送頭

果然戈蒂救𠴱個係羅拉⋯⋯

實習新武裝色姐

早排一口氣睇返和之國篇 真係好撚好睇 同埋有幾個疑問

1. 桃之助練劍個陣講「捨名智」比人屌 跟住佢話索隆教 然後索隆又話係佢師傅教 好期待佢師傅 （我估係霜月一族）係和之國篇會係咩身份 / 影響

2. 既然鄞十郎 係卧底 咁第九個赤銷武士 會係邊個呢？ 小忍？

3. 鍊成黑刀既伏線 個刀匠話索隆有機會將閻魔既排名提升 究竟個玩法係點

終於有船戰睇

上幾話 黑刀白刀個設定究竟係點

呢個三人組真係幾好J
好撚型

9個赤鞘咪包埋個25仔 唔計小忍囉
只係9個人入面有條25仔
真係咁難明咩？

正如超新星入面都有恐龍佬
只不過恐龍佬係走狗中將

又拖一話＋又休刊

咁時夫人個預言 係包埋25仔？ 因為小忍係御田未死個陣問過錦衛門可唔可以做御田既家臣 錦衛門都話隨便佢

放人要親自放？變身做丑三放唔得？

啲主角方臥底蠢過西，埋身一刀或者落毒都搞掂大蛇啦

既然錦衛門咁講咪當小忍係新九俠

錦衛門誤打誤撞做左MVP, 有d似god烏神feel

你係咪弱智

已經冇人理下周休刊了大家都已經習慣咗

佢唔休你仲驚

因為Target唔係得大蛇囉

老老實實
海賊王唔係一次過睇真係會唔記得啲細節位

3.唔講咁多，契仔屈機嘅玩法

一陣累死左 睇唔到結局

會唔會本身想寫傳次郎救佢地 後來覺得難解釋 先轉做錦get錯左？

前幾日 睇返佐烏篇
當年第一次睇果陣 唔知道貓狗等左廿年 冇好大感覺
但睇完回憶篇
再依家睇返貓狗重逢錦衛門
差點死全族 都唔交雷藏出去
好撚感動

9個有機會以藏番黎？

因為呢套唔係火鳳 計中計中計中計中計中計中計中計

寫計中計有幾難，尾田呢D真係捉到鹿都唔識脫角，如果呢一篇係計中計就真係神之一筆了
但依家係TVB式犯人自爆系列

反正都追左10年，唔介意追多10年。
只要好好講埋個故事，唔好爛尾就得。
尾田身體健康係最重要

op交比你畫就

我覺得係一把本身附載霸氣既一把刀 有使用者加刀既霸氣 幫d無果實既人平衡返實力

如果要show off 佢嘅實力有幾屈機，其實唔應該開4檔啦
你諗下挪亞咁大隻都係用3檔亂打
如果寫佢用2檔幾拳爆艦先顯出佢幾屈機
就好似親生仔求其一劍斬斷艦咁

基德同路飛d招都進化左咁多
羅仲係room緊

ON9仔
依套熱血少年漫嚟架

點解挪亞果陣陷家產都唔開四檔
要破壞大船，用四檔亂打，點都勁過開三檔下話

磁気魔人

我明，要堂堂正正咁贏丫嘛
咁咪唔合理囉
如果玩計中計，去到最後一刻先開估，仲好睇姐。
最少可以俾班讀者期待一下，忍左廿年既狂死郎係咩關鍵時候相認合作，斬殺大蛇

痴線
係個無關痛癢嘅時候嚟自爆

不過算啦，和之國唔拖都係好事。
好似禦田咁，一登島就全島開打就爽YY

不過唔知大媽知道凱多收埋路飛有咩反應

我都覺
要放武士可以用一萬種方法。
自己都變做丑三都慣左架啦，係都要自爆
變個身份靜靜雞贏唔得既

前一集又話叫日和咪亂講，又話冇必要相認，搞到以為尾田安排要係好關鍵時相認。

點知.....尾田真係出人意表

要到最緊急關頭 出黎教駕 +相認先好睇
雖然好老土

但好過而家 無說服力得黎又唔夠驚喜的

你真係on9
佢變做醜三成功在醜三係半夜時分無人見到咋
你估佢係蒙面超人叫變身就唔同咗人咩

但錦衛門佢地知姐 大蛇個邊係咪都係未知？

要解都有得講既,
因為磡十郎自爆左
佢認為冇晒內奸咪時機成熟相認囉
有冇人知咪又好似小菊係兔碗度咁做囉
睇之後點安排
暫時唔駛屌住既

小忍被蛇捆綁，大叫「桃之助大人」

小忍廢到

外來海賊殺左凱多嘅合作夥伴
只會搞到組成反叛軍更多變數
佢地搞到都係因為團人長期駐係鬼之島 引左過黎又冇人又冇準備

冇左凱多隨時都可以報仇
顧大局梗係唔殺住

會唔會未必打羸凱多

但有其他原因令佢放棄和之國加大蛇
eg 同大媽內閧
然後撤退
大蛇冇靠山
和國篇完

始終覺得呢一刻都冇可能羸

傳次郎咁樣自爆唔夠味道喎，應該刺殺大蛇果陣先表明身份先夠high

趕走左凱多, 中途黑胡趕到, 見一見路飛, 跟住追殺凱多
咁既話紅髮就唔駛救駕

佢地相認外面啲人都唔知啦 知道嘅都已經即場滅口

根本當初卡二都冇可能贏啦
卡二武裝色霸氣勁佢N倍，駁拳路飛會痛。
而卡二見聞色更加係癲佬級數

點估到咁都要輸
仲要俾路飛學埋佢招預見未來
武裝色更加係增長到可以同對方互片

凱多守係和之國呢度咁耐，一定有原因，
相信可以串埋和之國鎖/開國原因，
留光月一命，搵光月後人問話。
仲有大將所講既，大海賊同和之國有關既一切未解之迷

大家隨時要罰睇凱多回憶

3檔咪又由減壽技變普通技

放撚哂監獄d武士都仲有得隱藏身分
屌你老母雞蛋挑骨頭戇撚鳩

on9路飛根本由頭到尾打得傷卡二
佢係打唔中卡二呀
講撚到自己幾熟幾熟
收檔啦 撚樣sir

真係好懷疑路飛仲有幾多命
會唔會同羅傑一樣
搵到=就死

和之國真係好好睇

妖刀會不自覺扯使用者嘅武裝色霸氣，久而久之把刀就變左黑色。黑色係源自使用者嘅霸氣。
跟著把刀就會比之前勁。

三檔減壽咩？ 唔係淨二檔減咋咩？
因為二檔係夾硬令心臟bump多啲血，令路飛短時間變勁，但咁樣會損害心臟，對壽命有影響。
三檔只係令某啲部位變大 咁都減壽？

咁點同
熱血漫就係sell用正確既方法去打低人啦
下下落毒 刺殺 政治片咩

唔係話修煉後二檔冇副作用咩

有咁講過咩
巴打記唔記得大概幾時講 翻睇一下

印象好似有講過下
唔知同雷利講定邊個

閻魔就係俾御田養到咁大食
想睇下白刀又係點會
升級又係點升

好想快啲睇卓隆斬人

監獄打荷爾蒙又減壽
路飛本身究竟幾長命

睇怕凱多大蛇呢兩個仆街都唔洗死

頂上之戰 人妖王又幫佢啪針
係兔碗又幫成班人頂病毒

冇追幾個月 打凱多味 出得咁慢 完和之國先追番

路飛如果唔係成個傻仔咁橫衝直撞 做事不顧後果
淨係計打架畫面既話 真係幾型

魚人島後再次齊人既冒險

劇場版角色真係好難睇佢實力係咩定位
巴雷特同雷利同級但比羅傑笑住秒

右下：啊——！
——老大你這是幹什麼！
左下：我狂死郎一家200人前來助陣你們討伐！

——你們召集的4千200兵力和作戰計劃一樣，藏身於康家大人喜愛的有著「楓葉絕景」的刃武港「防波堤」，等到了這一刻
——那大家都沒事……！

喬巴：囚犯採石場的3500人呢？
西西里安：不在啊
山治：各地的黑幫200人
弗蘭奇：伊達港有犬嵐的槍兵隊200人！頭山盜賊團280人！
烏索普：和他們一起修理的幾十艘船都應該來了才對！
索隆：然後應該從鈴後拿來足夠這些人使用的大量武器。
娜美：出什麼問題了嗎—

錦！！雖然跟聽說的不太一樣
本來應該已經召集的大量夥伴都不在呢！！
但總之先把那艘戰艦打飛就行了吧！？

弗蘭奇：真是的 不知道哪來的笨蛋居然想用普通的炸彈破壞桑尼號，太天真了！這艘船可是用寶樹亞當製作的「能跨越數千大海的船」！
烏索普：修船耽誤了點時間！抱歉錦衛門！

已經唔係好記得回憶之前發生咩事

霸氣最多只會打到佢痛

會唔會係山治用料理同肥媽做個deal

屌你佢個老尷樣笑到我

一秒完場

等佢出到大結局之日
我一定由第一集開始重睇

一年起碼重睇一次啦

桃之助救番未？
一陣會唔會又係第一集紅髮衰果D ON9野，俾人帶走左都唔覺

如果係咁，套野真係燒得

因為就算殺左大蛇都仲有凱多治國，所以提早出黎打強兵力掛

究竟係路飛個見聞色原來測唔到卧底，定係佢D戲勁到冇敵意，呃到見聞色？

其實狂死郎原文是不是用精液 灌溉隻雞

應該係

羅冇新招?仲用緊room

所以 ha to 點解

真，兩年前講到自己幾後悔，不過兩年後一樣無腦衝

防波堤呀

H漫情節

佢真係無敵意，佢真係完全投入係鳩十郎呢一個角色，對路飛佢地一啲加害之意都無，只係佢會不停將啲情報報比大蛇。

年糕應該唔係被動自己減物攻果type
只係攻擊上似

有路飛同team 運氣值已倍增
其實本身係咪想寫傳次郎救 中途為後面劇情需要合理性 先改變主意？
傳咁早自爆 無救4200人 但只帶200手下黎 怪怪地

cp9 路奇，司法島嗰陣

三檔一開始用完會縮水 二檔會短命 依家好似冇晒副作用
唔知啱唔啱

大蛇只係傀儡
真正要ko嘅係凱多

太耐無睇佢打，room好似係開技之前必先要出？

桃之助應該唔會死??
去最後之島可能需要佢

我都諗緊 路飛新招都變到成個人唔同
但諗番尾田 個個有新招佢都幾慘

點解會覺得一個未來和之國將軍會死😅 佢見到凱多點解會變左做條龍仔 都要解畫啦

有咩好講姐🤣 作者想佢死就死架啦

下週休刊。

由佢死得唔得 又廢又垃圾 影衰個老豆

佢會唔會變返後生樣。好索。

點解羅唔用room 駁番貓貓狗狗d 手腳
貓狗戰力大減

狂死郎

再唔係，芬奇整義肢都得啦
成個人都得，手腳點會唔得

仲有卓洛隻眼，是但斬條友換左佢囉

係op既世界 有手冇手都係咁勁🤣 你睇居魯士 紅髮都係咁

我當初以為打完會幫佢整腳

如果整左一次 之後就邊個斷親冇駁返又係會比人屌

同埋好似龍珠咁 個人死左原來只不個係多個光圈係頭頂 咁死唔死有咩意思🤣

龍珠係死左仲撚勁

三檔係2年後就練到冇再縮水
短命就唔知啦

2檔一開始都話有時間限制 而家都變左長開

由司法島開三檔變細，打緊莫利亞都克服左啦

一年睇唔睇到30集

好似係逢3休1，一年一定有30集以上

冇咁快
去香波地群島仲比羅笑佢變細
好似係入監獄先克服

多謝

如無意外今年應該會破1000集

鬼係...
係兩年後之後先克服

點會呀
香波地都變細左啦

路飛五檔可唔可以有型啲
次次畫大下個人同啲手手腳腳好鬼柒
你睇下基德幾型棍

有韓肉啦

傳次郎

斬船
原來個個係假髮黎

仲未有？

一刀切 艦級數

我以為佢係梳果束頭髮去前面
點知假髮黎

尾田寫新世界篇有好過？

喬巴，山治，後面個毛皮族係乜人，唔記得左

幾多年冇全員集合？

應該上德島之前？可能有6、7年

打完明哥之後🤔

打緊已經兵分兩路啦

回憶前開會已經集合左